突發！侵侵開記者會

push

MAGA

有咩講

白宮無講

咁突然

咩事

光速

宣布退選

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

Watch live: Trump announces billions in funding for Puerto Rico

財政援助波多黎各，但自己上年先話人垃圾唔會比錢，果然選舉近了

財政援助波多黎各

福斯新聞網(Fox News)18日報導，知情官員透露，波多黎各2017年遭受颶風厄瑪(Hurricane Irma)、颶風瑪麗亞(Hurricane Maria)連續侵襲，滿目瘡痍，如今災後三年，白宮將宣布116億元援助。

風災援助拖了三年，直到距離選前不到兩個月才將發放，時間點敏感，備受關注。根據近來最新民調，川普總統在決戰州佛羅里達州與民主黨候選人白登呈現拉鋸戰，發放救災款項因此被媒體認為是川普拉攏佛州波多黎各裔選民的手段。

報導指出，援助款項包括協助波多黎各能源、教育系統重建。由於波多黎各電力、能源設備老舊，2017年的災情迄今仍留下巨大陰影，對當地民眾日常生活造成諸多不便。

國土安全部長前任幕僚長泰勒(Miles Taylor)8月底接受媒體訪問時透露，波多黎各在2017年連續遭受颶風厄瑪、颶風瑪麗亞重創，但川普總統2018年8月的一次災後重建會議中，詢問在座官員美國能不能拿波多黎各交換格陵蘭，理由是「波多黎克又髒又窮」。

今年8月初，颶風以賽亞斯(Hurricane Isaias)侵襲波多黎各之後，川普上周批准波多黎各風災援助。援助項目包括災區居住安置、補貼未保險民眾財產損失，以及協助個人及企業重振經濟的款項。

屌你!

咁早 唔洗訓咩